科學家稱發現新玻色子 恐打破現有粒子模型

近期一份研究稱發現了一種新的玻色子。如果得到驗證，意味著現有粒子物理模型被打破，即人類發現了「第五種基本力」。現有粒子物理模型認為引力、電磁力、弱核力和強核力是主宰宇宙的四種基本作用力。

匈牙利研究所（Hungarian Research Institute）的一組科學家稱發現了一種質量為17兆電子伏特（MeV）的新粒子。電子伏特是能量單位，在粒子物理中，能量和質量通常可以互換。這相當於一個電子質量的33倍、一個質子質量的2%。

這份研究在研究氦原子衰變的過程中捕獲了異常現象。衰變過程釋放21 MeV的伽馬射線，高能量讓光子變成由電子和其反物質——正電子組成的粒子對，研究人員可以測量兩個粒子活動路線之間的夾角。

研究人員測到了115度夾角的粒子對，這並不尋常。經過計算，他們認為只有用產生了17MeV的粒子，才能解釋這個現象。

這是該團隊發佈的第二份宣稱找到17 MeV新粒子的研究。2015年，這個團隊從鈹衰變中，測到夾角為140度的電子和正電子粒子對。研究人員稱，這是這個過程產生了一種以前未知的17 MeV粒子的證據。

這個團隊認為最新這份研究進一步證明瞭上一份研究的結果。

這份研究上個月發表在論文預印網arXiv上，還未經過同行審議。

同行持謹慎態度。如果這個結果得到驗證，其影響力是巨大的。這樣大的發現，需要同樣重量級的證據才能被科學界廣泛接受。

如果結果得到驗證，這將是一個值得獲諾貝爾獎級別的發現。

wfc

近年年年都新嘢，但又好似從來無打破過乜

以後可以用玻色子跳躍返工,唔使再驚塞車遲到

up

又要學過phy喇

用黎同黑9玩

睇定啲先，仲未被認同